豆瓣角落里，睡着失眠的另一个自己

还是会很喜欢豆瓣这个角落自己总是会很纳闷这一点像我这样的不参加互动加小组也不吭声混迹在SNS社区完全是奇葩的存在可是仍然会忍不住地登陆到豆瓣大学时的自己还总会点开豆瓣FM听一曲属于你的，我的，他的，她的回忆现在时光虽然变了我也搬着小马扎移到了豆瓣的角落里不再文艺不再小清新不再重口味甚至不再中规中矩不再去写感动得要死的电影的影评不再哆哆嗦嗦地点击我喜欢，看白心皇后变成红心皇后不再去读书、音乐频道里找寻二次元的自己像是一个过客行动没有哒哒的马蹄悄悄地登陆了看一看友邻，关注一下话题时而莞尔一笑，间或嗤之以鼻激动地打开豆邮（1），失望地发现广告语勾搭的字词，男朋友之类的话语会去心动，不再行动可是我依然喜欢着这一份土地这一片属于我的偶尔有人来打扰的一亩三分地我可以列一份自己的豆列在自我介绍栏里莫名其妙地写下一首首回忆翻看早已不在更新的相册抛出几条不知为何的话语我沉默着，正如我安静地睡着我酣睡着，正如审视着我的失眠的另一个自己